---
sidebar_position: 1
---

# Les sections

:::tip Un cours Moodle est structuré en sections :

![](img/sections01.jpg#printscreen#droite#colonne)

Elles correspondent aux grandes parties ce cours, par ex. des chapitres ou des séquences.
Pour modifier le contenu d'un cours, cliquez sur le sélecteur **"Mode édition".**

Votre page comporte désormais des **Outils d'édition**.

:::

## Les contenus d'une section
![](img/sections02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**Par défaut votre cours comporte :**

**1.**	**Une section d'introduction** (appelée par défaut "Généralités").

**2.**	**Trois sections.** 

**3.**	En bas de chaque section, un lien vous permettant de choisir le nombre de sections à ajouter.
![](img/sections03.jpg#printscreen#droite#colonne)

**Chaque section offre les fonctionnalités suivantes :**

**4.**	**Le titre de la section** modifiable avec l'icône ![](img/edition_icone01.jpg#icone)

**5.**	Un menu **"Modifier"** la section.

**6.**	Un lien **"Ajouter une activité ou une ressource"** pour créer du contenu.
:::tip Vocabulaire :  
 * Les **ressources** sont les contenus transmis par l'enseignant aux étudiants. 
 * Les **activités** sont interactives et, selon leurs paramétrages, peuvent permettre aux étudiants d’interagir. 
:::
## Modifier une section de cours

Dans chaque section, le menu **"Modifier"** permet d'accéder à différentes fonctionnalités :  

![](img/sections04.jpg#printscreen#droite#colonne)

![](img/edition_icone02.jpg#icone) "Modifier la section" permet de modifier le titre et d'accéder à un éditeur de texte.  

![](img/edition_icone03.jpg#icone) "Marquer la section" ajoute un trait bleu sur le côté gauche de cette section pour attirer l'attention.  
*Cliquer à nouveau sur l’icône pour enlever le marquage de la section.*  

![](img/edition_icone04.jpg#icone) "Cacher la section" rend le contenu de la section non disponible aux étudiants, avec la mention ![](img/edition_icone08.jpg#icone)
L’icône ![](img/edition_icone05.jpg#icone) le rend à nouveau disponible.  

![](img/edition_icone06.jpg#icone) "Déplacer" permet de choisir l'emplacement exact de votre section. NB : En mode édition, il est également possible de cliquer sur la section et de la déplacer où vous le souhaitez.  

![](img/edition_icone07.jpg#icone) "Supprimer la section" permet de supprimer tout le contenu d'une section.
Lorsque le **mode édition est activé** dans le cours, cliquez sur le menu **Modifier > "Modifier la section"** pour afficher la fenêtre d’édition du résumé. 

![](img/sections05.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Pour donner un **titre** à la section : 
 * Cochez la case **"Personnalisé".**
 * **Inscrivez le nom** choisi dans le champ vide. 

**2.** Pour mettre du **contenu** : Rédigez le texte de présentation de la section. L’éditeur HTML permet la mise en forme du texte, l’insertion d’images, de vidéos, etc. 

**3.**	Cliquez sur **Enregistrer**. 
:::tip A SAVOIR : Les raccourcis clavier pour COPIER/COLLER

Pour des raisons de sécurité, **il n'est pas possible d'utiliser le "clic-droit" de la souris** pour COPIER/COLLER dans l'éditeur de texte
Il faut donc utiliser des combinaisons de touches clavier :
- **Ctrl+X** : Couper
- **Ctrl+C** : Copier
- **Ctrl+V** : Coller
:::
